\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{alltt}
\usepackage{listings}
\usepackage[swedish]{babel}

\lstdefinestyle{customhaskell}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=Haskell,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{green!40!black},
  identifierstyle=\color{black},
  stringstyle=\color{orange},
}

\lstset{escapechar=@,style=customhaskell}

% There are many different themes available for Beamer. A comprehensive
% list with examples is given here:
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
% You can uncomment the themes below if you would like to use a different
% one:
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{boxes}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{default}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

\title{Tron}

% A subtitle is optional and this may be deleted
%\subtitle{}

\author{Måns Gezelius \and Mattias Hammar \and Henrik Henriksson}
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

%\institute[Universities of Somewhere and Elsewhere] % (optional, but mostly needed)
%{
% \inst{1}%
% Department of Computer Science\\
% University of Somewhere
% \and
% \inst{2}%
% Department of Theoretical Philosophy\\
% University of Elsewhere}
% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.

%\date{}
% - Either use conference name or its abbreviation.
% - Not really informative to the audience, more for people (including
%   yourself) who are reading the slides online

%\subject{Theoretical Computer Science}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out.

% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}

% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
%% \AtBeginSubsection[]
%% {
%%   \begin{frame}<beamer>{Outline}
%%     \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%%   \end{frame}
%% }

% Let's get started
\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \includegraphics[width=\textwidth]{../pictures/ColorTron.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Tron}
  \tableofcontents
  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}

% Section and subsections will appear in the presentation overview
% and table of contents.
\section{Datorarkitekturen}
\subsection{Generell Dator}
\begin{frame}{Datorarkitekturen}{Generell Dator}
  \begin{itemize}
    \item Generella datorer är trevliga och roliga
\pause
    \item Ingen hårdvara är specifik för Tron
\pause
    \item Man kan skriva spelet i assembly istället för VHDL
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{CPU}
\begin{frame}{Datorarkitekturen}{CPU}
  \begin{itemize}
\pause
  \item Utvidgad ``Björn Lindskog'' dator
\pause
  \item Låt allt vara 16 bitar
\pause
  \item Lägg till fler register och stöd för interrupts
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Datorarkitekturen}{CPU}
  \begin{itemize}
  \item 64KiB minne delat med GPU
\pause
  \item 16 Generella register
\pause
  \item Separat register för stackpekare
\pause
  \item 16 globala kontrollregister för att kontrollera resten av datorn
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Datorarkitekturen}{Assemblyformat}
  \begin{itemize}
\pause
  \item Assemblyinstruktionerna följer formatet
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
      \hline
      OP-kod & Adresseringsmod & Register A & Register B \\
      \hline
      6 bitar & 2 bitar & 4 bitar & 4 bitar \\
      \hline
    \end{tabular}
\pause
  \item Instruktioner kan om de behöver det få en adress eller data som argument
    på nästa rad i programmet
  \item Microassemblyinstruktioner använder 32 bitar.
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{GPU}

\begin{frame}{Datorarkitekturen}{GPU}
  \begin{itemize}
\pause
  \item Visar upp 160x120 storpixlar i 8-bitarsfärg
\pause
  \item Kopierar bytes från en given plats i minnet till skärmen
\pause
  \item Man kan visa upp såväl programmets kod och variabler som en uppritad
    spelplan eller en bild genom att ändra var i minnet GPUn läser
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{PS/2}
\begin{frame}{Datorarkitekturen}{PS/2}
  \begin{itemize}
\pause
  \item Datorn har stöd för PS/2 tangentbord, vilket används av spelarna för att
    styra i spelet
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Interrupts}

\begin{frame}{Datorarkitekturen}{Interrupts}
  \begin{itemize}
\pause
  \item Har stöd för åtta interrupts
\pause
  \item Vi använder interrupts för att ta in tangenttryckningar från ett PS/2
    tangentbord samt för att styra ljudet med timers
\pause
  \item Ett interrupt kan skicka med 16 bitar data till CPUn. Datan lämnas i ett
    av de generella registren.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Ljud}

\begin{frame}{Datorarkitekturen}{Ljud}
  \begin{itemize}
\pause
  \item 3 röster med fyrkantsvågor av variabel pulsbredd
\pause
  \item 1 ``random-noise'' röst för ljudeffekter
\pause
  \item Varje röst styrs av åtta kontrollbitar från ett av de globala registren
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{Kod}
\begin{frame}{Kod}
  \begin{itemize}
\pause
  \item Att programmera hexadecimalt är jobbigt.
\pause
  \item Microassemblator skriven i Python
\pause
  \item Assemblator skriven i Haskell
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Microassemblator}

\begin{frame}{Kod}{Microassembly}
  \begin{itemize}
\pause
  \item Microassemblyns syntax liknar den som har använts under föreläsningarna \\
    \begin{alltt}
    --- m\_PUSH\\
    \$SP -> \$ASR\\
    SP := \$SP\_INC\\
    \$GRA -> \$PM\\
    End
    \end{alltt}
\pause
  \item Utifrån detta genereras en VHDL-fil med ett mikrokodsminne
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Assemblator}
\begin{frame}{Kod}{Assembly}
  \begin{itemize}
\pause
  \item En VHDL-fil med hela datorns primärminne genereras från assembly
\pause
  \item Även till exempel fonter, bilder och ljud sätts in i primärminnet under
    assemblygenereringen
\pause
  \item Väldigt bra stöd för diverse assemblymacron
\pause
  \item Skriv koden en gång och använd senare med andra parametrar
  \end{itemize}
  \centering
  \includegraphics[width=5.5cm]{../pictures/font2.jpg}
  \includegraphics[width=5.5cm]{../pictures/junk1.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}{Kod}{Assembly}
    \lstinputlisting[language=Haskell]{asmex.hs}
\end{frame}

\section{Spelet}
\begin{frame}{Spelet}{}
  \begin{itemize}
\pause
    \item Nästan 2000 rader assembly
\pause
    \item Interruptdrivet
  \end{itemize}
  \includegraphics[width=5cm]{../pictures/game1.jpg}
\end{frame}

\subsection{Interruptdrivet}
\begin{frame}{Spelet}{Interruptdrivet}
  \begin{itemize}
\pause
    \item Allt styrs i interrupts
\pause
    \item Timer för spel och musik
\pause
    \item PS/2 för att ta in input
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Musik}
\begin{frame}{Spelet}{Musik}
  \begin{itemize}
\pause
    \item Tre röster
\pause
    \item Tio sånger
\pause
    \item Styr med F knapparna
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Frågor}
\begin{frame}{Frågor}{Va?}
  \includegraphics[width=\textwidth]{../pictures/game2.jpg}
\end{frame}

\end{document}
